理性足球分析：Sigurdsson 有無越位？

誰輕輕叫喚我？（inbox已爆加好多人Tag）

剛剛結束嘅愛華頓對曼聯比賽中，補時階段Calvert-Lewin射入絕殺一球但被VAR推翻，改判Sigurdsson越位犯規在先，引起激烈討論。

有人話Sigurdsson「縮腳」唔算參與進攻；
有人話皮球來自Maguire唔構成越位犯規；
有人話DeGea本身都唔會救到，唔算有影響；
等等

究竟Sigurdsson有冇越位犯規？

首先從較簡單開始，皮球被Maguire改變方向並不影響Sigurdsson是否越位犯規（假設皮球真係掂到Sigurdsson會較易解釋），我諗呢點有睇開波，理性少少都知道點解：

根據球例第11章 越位

第二部分 「越位犯規」入面嘅第三點：

「• 利用身處越位位置而玩球或干擾對方球員：
• 從球門柱、橫楣、賽事執法人員或對方球員反彈或改變方向回來的皮球
• 皮球被對方球員蓄意救球後反彈」

從中可以理解到皮球經過Maguire改變方向並唔影響Sigurdsson越位犯規與否，除非Maguire有「蓄意」玩球，Sigurdsson則無可能構成越位犯規，因為球例亦有補充：

「一名身處越位位置的球員接獲對方球員的蓄意玩球(蓄意救球除外)傳來的皮球，不應被視為觸犯利用身處越位位置而取得利益之越位犯規。」

咁黎到戲玉，Sigurdsson坐喺門前「縮腳」究竟有冇越位犯規？

首先越位犯規分兩部分：「干擾比賽」及「干擾對方球員」

Sigurdsson無直接接觸皮球唔算「干擾比賽」，唔多加解釋啦，咁「干擾對方球員」呢？

根據球例觸犯「干擾對方球員」有四點：

「•明顯阻礙對方球員的視線而引致對方球員不能玩球，或
•與對方球員爭奪皮球而或
•明顯地於近距離試圖接觸皮球去參與玩球，而當時此近距離的舉動 導致對方球員受到影響，或
•作出明確動作，而此舉動顯然地影響對方球員參與玩球的能力」

其中第二第三點可以唔洗理，因為Sigurdsson無主動嘗試接觸皮球。

而第一點，我認為係最有可能嘅一點

「明顯阻礙對方球員的視線而引致對方球員不能玩球」，球迷可能會問，Sigurdsson坐咗喺到，DeGea企喺到，根本無「阻礙」DeGea視線，何來越位犯規？

問題就喺「阻礙」一詞，阻礙係咪指阻擋？有人話Sigurdsson無「Block」到DeGea視線，係咪越位球員身體要完全或部分直接遮蔽到DeGea視線，令DeGea見唔到皮球先構成阻礙？

球例英文原版用左“obstructing”一字

“preventing an opponent from playing or being able to play the ball by clearly obstructing the opponent’s line of vision or”

obstructing的確有阻礙，阻擋，Block嘅意思，但亦可以理解為干擾，妨礙。

一個球員喺門將前方，皮球與門將之間(the opponent’s line of vision)，咩都唔做，或者「揖揖揚揚」，即使門將可以清楚見到皮球，都可以影響門將判斷，而Sigurdsson坐喺門前，坐喺DeGea正前方，正正就係呢個意思。

當然有球迷話整個過程根本唔關Sigurdsson事，皮球被Maguire改變方向，DeGea已經撲錯方向，有冇Sigurdsson個波都會照入。

或者簡單啲講，如果皮球無掂到Maguire，Calvert-Lewin射門直接射入遠柱，DeGea飛到盡都撲唔到，但Sigurdsson有冇動作都足以構成越位犯規，因為Calvert-Lewin「起腳射門一刻」Sigurdsson就係坐喺DeGea「前面」，喺DeGea望向皮球路線之上，唔理射門去邊個方向，當中彈到幾多人，呢一刻，已經干擾咗DeGea，影響判斷。

除非Sigurdsson唔係坐正喺DeGea「前面」，可能佢射失之後拿拿聲行開兩步，或者碌去左右兩邊啲，總之唔好喺皮球同DeGea之間，或者唔會越位犯規。

最後第四點「作出明確動作，而此舉動顯然地影響對方球員參與玩球的能力」，個人覺得比較難去判定，灰色地帶較多，好似大家所講「縮腳」算唔算明確動作？而呢個動作有冇影響DeGea玩球「能力」？因為英文版本有用到Ability呢個字眼：

“making an obvious action which clearly impacts on the ability of an opponent to play the ball”

字眼上比較偏物理層面，好難話縮腳影響DeGea能力，而且明確動作通常指玩波動作，縮腳就好似平常球員係越位位置舉手行番出黎咁，好難吹越位犯規。

老實講，呢球真係完全唔關Sigurdsson事，有冇佢呢球都會入，但並不代表可以用呢點黎做無越位犯規嘅理由，非常黑仔。

英超官方出左解釋：

中左第一第四點
A statement read: "In the 91st minute of Everton v Manchester United , Dominic Calvert-Lewin’s goal was disallowed following a VAR Review for an offside offence against Gylfi Sigurdsson.
"The on-field decision was to award the goal, but the VAR advised the referee that Sigurdsson was in an offside position directly in the line of vision of David de Gea and made an obvious action that impacted de Gea’s ability to make a save."

佢喺de gea 同個波嘅視線中間，好難當佢無參與進攻。

一見到理性分析4個字
腦海就播起背景音樂

下次出片可唔可以將背景音樂音量較細？
好洗腦

有時因為唔想聽啲音樂所以冇㩒到啲片出黎睇

咁樣就唔睇

個音樂好正喎

一開係人性分析黎

自己mute左佢播周杰倫咪得

我話有越就有越喇44244

射完波坐係到托咩
根本可以避免到 又唔係整傷剩

推

信理性分析多過信球證協會

但我想聽你講野呀嘛

協會點講？source?

一樣講法

曼聯愛華頓事件

#14 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

好波

唔會過兩頁

真
推得好辛苦

因為真係唔會過

理性足球分析獌狗
球證協會偏幫球證
總知我哋反獌話乜就乜啦

4424 varchester united

正常人都知道係offside
除非係智障
施達臣遲遲唔起身
如果我係門將可以點.?
1.打9佢
2.拉佢起身
佢個線路正正就係阻住左迪基亞

用常理去唸
你去踢街場或者學界.你守龍
條撚樣遲遲唔起身.然後自己友踢中個波
條撚樣見個波個縮腳
你係踢龍果個.你會唔會走去唔打9佢?

如果話佢有影響迪基亞視線越位
個波一射佢就吹啦
VAR乜鬼野

你睇多次, 邊個講「視線」

我好鐘意睇你既片, 加油!

Sigurdsson was in an offside position directly in the line of vision of David de Gea

唔係英國官方講視線咩？

你去facebook同佢講la 呢度佢鬼睇到

sor我以為佢回緊理性分析

咪又係有講⋯⋯

睇下字啦

乜唔係你嚟嘅咩

我邊有佢咁得閒

一射就吹
依家打fifa咩

如果個個角度都睇到, 就唔洗發明var 啦

一定無越位

幫手推!!

你呢句無敵

如果要判十二碼
一開始就判啦
VAR乜鬼野

如果球波用手入
拍到手果下就吹啦
VAR乜鬼野

一句格式否定晒VAR既存在
又可以引用落門線技術到
甚至網球既鷹眼

如果拿度球波出界
一早Call Out啦
鷹眼乜鬼野

阿狗個球又計？

唔post英文驚班撚樣唔識睇

另一個有關執法新例，就同越位有關；雖然上季已經立例講明，攻方球員處於越位位置，就算佢冇接觸到皮球，但如果有影響到守方，都算被視作越位，但上季球證冇一律嚴格執行，新一季就要求，所以球證都要嚴格執行，越位球員影響到防守球員就會被判罰越位；球場草地方面，英超就禁止再印上圖案或其他標誌。

認真，我都算反獌，但如果咁都計入
以後場場搵幾條友喺門前跳嚟跳去咪得

阿狗嗰球真係到依家都唔知點解會計，仲有手球

只能講嗰陣雲加真係有D料到